【一位前紀律部隊網友對被捕人士的提醒】

（轉載自facebook）

每個警員都有一本Official Notebook（應該仲係粉紅色外皮的），軍裝警通常收埋喺頂帽裏面，用嚟記錄低佢嗰日做過的所有公務。指引係話要即時或盡快記錄。如果拘捕咗人，咁就要盡快記低拘捕過程與被捕人士的對話，比如警員咩時間拘捕，警誡被捕人士，佢有咩回應或承認罪行之類。

Notebook 最常見出現的「特別情況」呢，就係警員拘捕被捕人士之後，被捕人士好神奇就會自動波話 「阿 sir 俾次機會呀」，「對唔住，我知錯啦」之類嘅說話喎，香港人真係好誠實㗎 ：P 咁呢個記錄之後就會被法庭接納為認罪喎，好多人都因為咁而打唔甩，或至少表證成立。

由於Notebook 記錄咗被捕人士的說話或者認罪記錄，本來係應該要盡快俾個副本被捕人士簽收㗎，但通常警察都做唔到嘅，可能要過兩日先寫返。咁佢唯有「好好人」咁幫被捕人士表達埋不要副本啦（其實係因為被捕人士可能已保釋咗）。

所以被捕期間，任何錄影會見之前，被捕人士或律師可以要求警察俾咗呢個警誡記錄先，否則被捕人士可以拒絕進行錄影會面，咁就可以避免警察事後「寫作」會出現啲靈異對話用嚟入你啦。如果警察當時俾唔到個記錄，事後又提交任何「認罪」記錄上法庭，本身就犯咗技術錯誤，法庭會懷疑是事後補錄，警員要解畫點解要事後咁耐先補錄證供，佢寫到幾罪證確鑿都好，法庭都未必會理，或者懷疑證供真確性，咁基本上就可以打低一半「警察是誠實可靠的證人」的機會。

我上庭做過幾次檢控，真係由警察見到被捕人士嗰一刻開始要步步為營㗎。

我無嘢講

我無野講
我有權唔解鎖
我要搵律師

我無野講

我聽你講

我冇野講

法官大人

總結 我無野野

咁你都要拎番張副本架

位宣傳，營救義士

唔好灰心，仲有希望

請手足幫推

[文宣] 營救義士!!!

我要警誡記錄

呢個post要推

我冇嘢講

I wouldn’t cause I have nothing to say.

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

你唔好嚇我
我冇嘢講
我有權唔解鎖

我要無野 我要副本 我要見律師 我要投訴你

重整士氣 勿中計

各位手足勿於白色恐怖中自亂陣腳！！！唔好中計！！！

我無野講
我要見律師
我有權唔解鎖

我無嘢講
我聽你講

無野講

俾警誡記錄先 唔該

我要副本

我冇野講
我要打比律師
唔簽任何文件
電話唔解鎖
合埋眼訓教

真係要pish

你意思係喺佢錄影之前要問佢攞過 錄影記錄編號?

我要警誡記錄
我無野講

好多時都係事後補錄
無notes 對住抄 佢識閪咩

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你i

推，必睇

我有權唔解鎖
我無野講

push

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我唔會簽 我要副本

推

支持更多前紀律部隊出黎分享

我冇野講

學到嘢

我無野講
我有權唔解鎖
我要搵律師
我想要警誡紀錄 否則唔去錄影會面

愛國愛黨
我無野講

我無野好講

所有人都要知

我
冇
野
講

Can you speak English?

I am speechless!

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

律師未來之前我唔會答任何野
但我冇錢請律師

啲警犬會用射燈射撚住你 好難瞓覺㗎

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要揾律師

我無野講
我要搵律師

我有野講，我要睇粉紅色簿

我冇嘢講

我要見律師

有咩同我律師講

我冇野講 我要見律師 電話唔好解鎖

加多句，要拎副本

有時間梗係徒手健身

練完食飽攰攰地你開演唱會我都訓得著

要睇呀 我冇嘢講

唔好意思，如果佢地用手寫note我真係好擔心！
以佢地教育情度估計，佢地應該好多錯字同文法唔啱。咁樣會直接影響當時人 sorry for 認真mode

我要無野 我要副本 我要見律師

我冇嘢講
我要見律師
我有權唔解鎖
我唔會簽任何嘢
我唔會信任何警察

我無野講
我要見律師

我無野講呀！！！

佢唔肯比咁點

被捕人士可以拒絕進行錄影會面

乜唔係有錄影會安全啲咩

我冇嘢講

我要見律師

有咩等我律師嚟到先講

我有權唔解鎖

我要警戒紀錄

唔係咁樣反而上庭可以質疑佢想表達啲咩同埋係咪100%記錄低疑犯講過乜？

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要副本
狙擊白色恐怖post或由佢沉

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 我要警誡紀錄
狙擊白色恐怖post或由佢沉

呢個notebook內容就係邊年邊月邊日佢喺邊度懷疑你犯咗咩罪行去拘捕你，會問你明唔明白。同口供一樣一定要攞個copy，唔好俾機會佢之後自己亂作加料

我要警戒紀錄
我有權錄影
PCxxxx 唔好凶我
我唔會解鎖
我冇野講
我要搵律師
我唔會簽任何文件
我要食飯
我要飲水
我要毛氈
我要去廁所
我唔舒服想去醫院
我要副本口供紀錄
我要vcd 錄影紀錄

歡迎補充

我無野講 拎個警誡記錄睇下先

「轉載又轉載」極詳盡被捕準備事項

借位SPAM一個 [url][/url]

Push

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你
我要驗傷

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
我要攞副本
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

我無野講
我唔解鎖
要見律師

就算去會面錄影都無嘢講

冇講野

我有緘默權

你唔想錄佢就要用筆寫

我無野講
我有權唔簽
我有權搵律師
你無權要我解鎖電話

推到大家無嘢講

我無野講 我唔會簽 我要見律師

取消暴動定義
釋放義士 停止拘捕相關人士 拒絕白色恐怖
成立獨立調查委員會調查警察濫用暴力 選擇性執法
撤回逃犯修訂條例

留得青山在 哪怕無柴燒
我無野講
我有權唔解鎖
我要搵律師

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我要警戒記錄
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

我無嘢講
我要警誡紀錄副本
我要見律師
我要食飯
我要飲水
我要去廁所
我要毛顫
我要睇醫生

我冇嘢講

我要見律師

有咩等我律師嚟到先講

我有權唔解鎖

我要拎副本

但就算補錄供詞都要當事人簽名
班黑警平時自由創作後幫埋佢地簽名咁痴線？
我係隔離部門，平時我地所有野都盡量跟足程序黎做，起碼無老屈先

佢同你開文 份野叫會面記錄
啫係你同佢之間既所有對話記錄
如果佢中間講其他野 你都可以要求寫落去
(包括佢點樣叫你認罪等等)
最後份會面記錄你可以睇清楚先
睇下有無任何你無講過既野而佢又寫左落去
你可以呢個時間先叫律師 同律師講
同埋一定要keep copy
數清楚每一頁係咪齊

記住 你可以答
我唔答
我無野講
我唔想答
我唔答
我想飲水
我想去廁所小便
見唔對路就 我要叫律師
我好唔舒服 我需要睇醫生

我無野講 我要見律師

我無嘢講
我要搵律師 (無電話就問佢拎律師聯絡冊)
無律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

我無野講
我有權唔解鎖
你唔好嚇我
我要搵律師

我無嘢講 要見律師

高汁，推

我無野講
我要副本
我要飮水
我要食野
我要毛氈
我要見律師

比多D tips唔該

是鬼嗎？

我冇野講
[size=6]我要警誡記錄[/size=6]
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

我無野講！

我冇野講
我要警誡記錄
我要搵律師 背定律師電話
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院

推但我冇野講

極醜惡

即係 我要警誡記錄

我無野講
我要記錄副本
我有權唔解鎖
我要搵律師

如果返到差館佢求其俾張嘢你簽係簽收副本，而佢又真係無副本俾到你手，你直接寫因警察威逼我簽我拒絕簽名。基本上寫到咁成個會面d文件都有疑點

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

我無野講。

推，等多d人知

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

推

我冇嘢講

我無野講!

警察不是誠實可信的證人

我冇嘢講 我搵律師 我唔解鎖 我唔會簽 唔好凶我 我投訴你

—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

有無權要求要 全部相關紀錄副本？
另外要係咩時間情况要求？

推 我無野講

我無野講 我要警誡紀錄

我無野講 我有權唔解鎖我要搵律師我要警誡記錄

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你
我要警誡記錄

有用資訊，一定要有更多人睇到

我無嘢講 我有權唔解鎖電話 我要見律師我唔會簽任何文件我要食飯 要毛氈 去廁所 唔舒服要睇醫生

哇呢個真係要學

我冇野講我有權唔解鎖我要搵律師 (背定律師電話)我唔簽任何文件我唔信任何警察我要警誡記錄我要食飯 飲水 毛氈 去廁所我唔舒服要去醫院我要睇你委任證同編號

想問如果被捕可搵律師是否必須? 定係可以自己一個乜都唔講忍到48小時就走?

香港警察 黑暗醜惡

推 我冇嘢講

係咪講一萬次我冇野講會都要寫落去

推比更多人睇
我冇野要講

推

我冇野講

我要警戒記錄

除左我無野講外
係錄影會面期間
可以問番佢，呀sir，你頭先教我咁講岩唔岩

我要副本

*･゜ﾟ･*:.｡..｡.:*･''･*:.｡. .｡.:*･゜ﾟ･*

我無野講
我要見律師
我有權唔解鎖

推
————
我冇嘢講

好有用 應該唔少人係比警察呃過
例如口供叫你唔可以咁寫點點點要再改口供
又話你咁寫警察唔會簽唔比你走
有能力就律師仔都要搵個 唔好信警察真係幫你
有事幫你既係醫護 消防
警察唔屈你係佢入唔到你罪

推

-----------------------------------------------------------------我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無野講
我唔想答
我唔答
我想飲水
我想去廁所小便
見唔對路就 我要叫律師
我好唔舒服 我需要睇醫生

第二個戰場

食飯飲水果陣嘔到一地都係 半盒飯同水嘔左
發覺唔舒服要去醫院

—————————————
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

呢個重要 要攞警誡紀錄

我無野講

我要紀錄副本

我無嘢講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要搵律師

.....

支持警察執法!!!!!

我無野講
不過簡略少少重點

-自動波講「阿 sir 俾次機會呀」，「對唔住，我知錯啦」之類嘅說話會被法庭接納為認罪

-每個警 都有一本Official Notebook記錄佢嗰日做過的所有公務，包括拘捕過程與被捕人士的對話，佢有咩回應或承認罪行之類

-果本Notebook如果記錄咗被捕人士的說話或者認罪記錄就要俾個副本被捕人士簽收

-未拎到副本絕對唔好保釋，避免有人作文砌你生豬肉

-被捕期間在任何錄影會面之前，被捕人士或律師可以要求警察俾咗呢個記錄先，否則被捕人士可以拒絕進行錄影會面

-如果警 當時俾唔到個記錄，事後又提交任何「認罪」記錄上法庭，法庭會懷疑是事後補錄，警員要解畫點解要事後咁耐先補錄證供。佢寫到幾罪證確鑿都好，法庭都未必會理，或者懷疑證供真確性

-由見到警 一刻開始要步步為營

非常準確且有用的資訊，請各路人馬緊記

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

真係學到野，多謝巴打

btw, 我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師
我要飲水
我要食野
我要毛氈

供公眾查閱的警察通例

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖

我要警戒紀錄 我有權錄影 我要驗傷 PCxxxx 唔好凶我 我唔會解鎖 我冇野講 我要搵律師 我唔會簽任何文件 我要食飯 我要飲水 我要毛氈 我要去廁所 我唔舒服想去醫院 我要副本口供紀錄 我要vcd 錄影紀錄

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
我無野講

我有嘢講

多謝

我無嘢講
我要見律師
我要驗傷
我唔解鎖電話
我唔簽任何文件

加要拎副本！

阿哥 我同你講

我無嘢講

Push 我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

Lm

我無野講
我有權唔解鎖
我要搵律師
我要警誡記錄

我無嘢講
我唔舒服，我要調理（記得讀正啲）
我氣管有事，我要食哮喘藥

加油

我無野講
我要副本

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

我要警誡紀錄

我冇野講啦

我冇野講
我要警誡記錄
我要搵律師
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖

我叫Johnny Fok, 是位大律師，曾參與佔中時的義務法律支援。好多人向我查詢和擔心71後法律問題，所以一次過呼籲：如不幸被捕，記得以下事項：

1) 你有權要求見律師/大律師。
2)你有權拒絕為警方解鎖你的電話或電腦。
3)警方無權搜查你屋企，除非已向法庭申請手令，如已有手令，你可以堅持等律師來才讓他們入屋。
4)無論如何，堅持要先見律師拿取法律意見先。盡量打法律支援電話，再打比泛民區議員，他們/她們會認識律師，可以幫手。 (民陣支援熱線: 6549 9452)
5) 無論如何，你有權保持緘默 (right to remain silent) , 即是拒絕簽署任何口供，任何文件。記著，任何文件都不要簽。如果是錄影會面，拍video，你在會面中一樣有權拒絕回答所有問題，例如答：“我無野講!“
6) 好好 “管理“ 你手機和電腦的敏感資料。(這個自己理解一下)
7) 解釋上述, 重申，你有權拒絕解鎖電腦和電話，你可以指出當中有和律師/大律師的溝通和法律意見， (和律師的溝通是受到法律特權保障的 legal privilege , 如是這，警方絕對不能查看！)
8) 一些 "已經無用的物品" 佔用屋企位置，是時候打掃一下。

緊記！ 請傳給你的朋友！可cut, copy and paste whatsapp telegram 傳出去!
民陣支援熱線: 6549 9452

強推

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

我冇嘢講我要見律師我可以影低你哋嘅搜查行為(live)我可以唔開手機同電腦冇律師唔好簽任何文件求警察俾警誡記錄先否則可以拒絕進行錄影會面避免警察事後「寫作」出現啲靈異對話

加多句「我要求獲得警戒紀錄副本」

我無野講
我要求警誡記錄副本

內容正確。警察記事簿勁重要。要小心。

我冇野講 我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)冇律師 我唔簽任何文件我有權唔解鎖我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所我唔舒服想去醫院

posh

我冇野講
我要搵律師 (冇電話就問佢拎律師聯絡冊)
冇律師 我唔簽任何文件
我有權唔解鎖
我要食飯 飲水 拎毛氈 去廁所
我唔舒服想去醫院
我要警誡紀錄

個個都睇得明 ?

好文
大家都要知

如果保釋咗 但冇拎notebook副本同喺上面簽名 咁點算 會唔會被人話自己認咗罪

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

屌你 防犬仲多野過防賊

我要警誡記錄副本
我要你交警誡記錄先

唔係律師所以俾唔到法律建議你
但係睇完篇文個解釋我覺得你應該盡快搵個律師(如果未搵的話)然後問佢意見或者搵佢陪你去差館要份副本

同埋我係冇做錄影會面
只係做書面會面
咁會唔會有唔同